%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper,landscape,margin=.5cm]{geometry}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{exemple}~
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[ultra thick,xscale=2.4, yscale=1.9]
      \draw[dotted, lightgray, xstep=.5, ystep=.5] (-2, -1) grid (3, 3);
      \draw[-latex] (-2,0) -- (3.2,0);
      \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
      \foreach \x in {-2, -1, 1, 2, 3} {
        \draw (\x,0) node[below=2pt]{\x};
        \draw (\x,{0.1}) -- (\x,{-0.1});
      }
      \foreach \y in {-1, 1, 2} {
        \draw (0,\y) node[left=2pt]{\y};
        \draw (-.1, \y) -- (.1, \y);
      }
      \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
        (-2,-1)
        (-1.5, 2.5)
        (0, 2.1)
        (1, 1)
        (1.5, 1.5)
        (2, .5)
        (3, 0)
      };
      \draw (0,0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
      \draw (1.5, 1.5) node[above right]{$\mathcal{C}_f$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  Dresser le tableau de variations de la fonction $f$, représentée ci-dessus.
\end{exemple}

\end{document}
